\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\graphicspath:

\begin{document}
   \graphicspath{{images/}}
      \begin{wrapfigure}[17]{l}{0.6\linewidth}
         \includegraphics[width=\linewidth]{ratusha}
         \caption{Здание Администрации  и ратуша}
         \label{fig:ratusha}
      \end{wrapfigure}

ЧЕЧЕРСК (белор. Чачэрск) — город в Гомельской области Белоруссии, административный центр Чечерского района. Город расположен в районе, который был сильно загрязнен радиоактивными осадками, связанными с Аварией на Чернобыльской АЭС.

Расположен город в 67 км к северу от Гомеля при впадении реки Чечора в реку Сож.

Население: 7600 человек (2005), 8060 человек (2013), 8086 (2014), 8222 (1 января 2016 года)
Название города происходит от речки Чечора.

Чечерск известен по летописям с XII века. В основу города, очевидно, легло древнее городище, из которого выросло поселение с планировочной структурой, свойственной городам XII—XIII вв.


\begin{figure}[h]
   \center{\includegraphics[angle=4,scale=0.4]{foto}}
\end{figure}


До 1772 г. местечко Чечерск являлось центром Чечерского староства Речицкого повета Минского воеводства Великого княжества Литовского провинции Речи Посполитой.

После 1-го раздела Речи Посполитой в 1772 году — в составе Российской империи (Рогачёвский уезд Могилёвской губернии).Екатерина II подарила город известному русскому полководцу, генерал-губернатору края З. Г. Чернышёву, после чего город стал стремительно развиваться. Чернышёвым и его наследниками были построены каменные ратуша, три церкви , основан крепостной театр, стеклозавод, винокурня; город был перестроен в классическом стиле

\begin{wrapfigure}[15]{r}{0.6\linewidth}
   \includegraphics[width=\linewidth]{chechersk-15}
   \caption{Ратуша}
   \label{fig:chechersk-15}
\end{wrapfigure}


Привлекает внимания также очень необычная Спасо-Преображенская церковь. Это двухъярусная ротонда с притвором колокольней, построенная в стиле классицизм. Также интересно будет посмотреть на старинную синагогу XIX века, ставшую в наши времена молитвенным домом христиан баптистов.

Старинная винокурня превращена в современный винный завод. За железобетонным серым забором виднеется расписное строение XIX века.

Стоит заброшенная и заросшая усадьба Чернышевых-Кругликовых. Все еще сохранились монументальные корпуса, детали чугунного литья, изящные балкончики. Возможно, государство еще когда-нибудь возьмется за реставрацию этой усадьбы.

\end{document}
